屌你老母！！！以內地假學歷入職關員 男子獲判社服令

以內地假學歷入職關員 男子獲判社服令

林天鵬用假學歷到海關應徵，獲判社會服務令。

25歲男子用800元人民幣在內地購得兩張虛假的內地大學英語考試成績報告，成功欺騙香港學術及職業資歷評審局和香港海關，更獲聘為海關關員，其後才被匿名信揭發，他在受僱的半年期間，獲發約14萬港元薪金。他早前承認兩項使用虛假文書副本罪，今（15日）在東區法院判刑。裁判官香淑嫻指他有真誠悔意，加上承諾會還款予海關，決定給他機會，判他160小時社會服務令。

25歲被告林天鵬，被控於2017年8月16日及2018年1月4日，明知一張據稱由中華人民共和國高等教育部發出的大學英語四級考試成績報告單，以及一張全國大學英語六級考試成績報告單屬虛假，而使用該文書的副本，意圖使香港學術及職業資歷評審局及香港海關接受為真文書副本。

案情顯示，被告於2017年8月16日，用電郵將上述兩張虛假的內地大學英語學歷寄予香港學術及職業資歷評審局，以申請本港學歷認證，評審局其後向被告發出相等於香港文憑試5科合格的成績認證。被告於2017年10月以該認申請海關關員一職，並成功獲聘。

社會服務令

見到個法官名，大概估到點判

唔好再請大陸學歷嘅人咪得囉

重點係社會服務令

虛假文書過往幾時有咁輕判過
平時最少幾年加案底

平時又話乜撚野阻嚇性重罰
大陸西就服務令

既然咁小事咁無人怕你
支持大家小學畢業印兩張野入去

香淑嫻

高尚情操花巨款購買證書加入海關為香港市民服務

博得過喎，刑罰咁低！冇人揭發，根本一世都冇人知。

應該頒返個好市民獎俾佢

中年男會計文員於2004至2013年間，使用虛假大學學士學歷證書副本，先後五度應徵各政府部門等文書職位並獲聘，支薪共逾110萬元。法官今日判刑稱，被告撒下一個謊言，要用更多的謊來圓謊，但考慮他已向政府還清獲發的薪酬，不應判監摧毀他往後的人生，終判處240小時社會服務令。

英語四級都要造假，死左佢啦

如果唔係封匿名信，條友升下升下，咪即係而家坐緊高位嗰d？

肯定佢同人吹噓自己咁都入到黎 之後篤鳩佢

你覺得政府唔會請？請多d添啊宜家

關員only

裁判官香淑嫻

重點係香淑嫻

岩啦叫曬班小學雞做公務員 全部豬隊友

之前有單保安， 因為想返工做耐d, 所以偽造文書
都要坐3個月

又係呢條垃圾狗官

大紫荊都唔過份啦

果陣味...................係個mon飄晒出黎

啱架喇
中國人就犯咩法都冇事
香港人就生於中國都有罪
這就是中國

最後先拎到文憑試5科合格，自己去考都考到啦屌

考ielts都係兩千幾
是咪on9

白做9年，竟然有錢還，癲

就係考唔撚到啊

特權階級

匿名信揭發
實係自己同人講

要還返哂啲人工wo

跟本唔應該有嘅糧

點做到

支那殖民者，強姦都係200小時社會服務令
吹咩

男生認罪輕判 須向法庭交會考成績表 14歲女生酒醉失貞操

現年18歲的被告翁永源，原被控強姦罪，獲控方接納承認交替性的與16歲以下少女非法性交罪。案發於去年3月19日晚，女事主到友人家為朋友慶祝生日，出席者包括被告，女事主飲了大量米酒至大醉，曾躺地叫囂、自摑及用頭撞牆。
女事主事後發覺自己躺在床上，正遭被告侵犯，其他友人聞女事主在房中叫痛時，數度拍門，被告回應：「我會負責任！」至同月21日，女事主在校內哭個不停，被帶往見社工揭發事件。警方拘捕被告，他承認與女事主性交，深表後悔。
案件編號：HCCC226/05

照請呢啲人 做返幾年再踢爆
人工都慳返

入職嗰陣唔會check佢啲學歷真定假架？

其實點解會俾人寄匿名信搞？
係咪俾d 支拿仔威脅返轉頭？

偽造文書都無犯法

因為佢哋都係呃份工，而佢哋真係要返工先有錢，加上又還錢比返政府，即係已經無償工作，又判社會服務令，差唔多啦

又係呢個睇完證據話唔信嘅香淑嫻

天鵬

係咪即係某程度證明個requirement係唔需要
上面110萬白做嗰個好撚痴線

虛假文書判咁輕

報到=考到哈佛?

有人篤灰

唔請hku都要請大陸學歷啊

會唔會有人買學歷做法官？

服務令都有案底

情操高尚？

社會服務令嘅內容會唔會就係復返佢職, 等佢繼續以關員身分服務市民?

裁判官香淑嫻指他有真誠悔意

咁輕判，以後大把人有樣學樣

有案底點打政府工

裁判官香淑嫻

完

以後造假呃到人裁判官仲會贊你。

以後的香港造假呃到人，裁判官仲會贊你。

以後香港造假呃到人，裁判官仲會贊你。

同我中學中學同名，年齡又差唔多，不過戴住個口罩睇唔到樣

大陸人

ching你信法治?

而且佢係支那人喎

香淑嫻 屌你老母

遲下成個政府都係上邊指派

屌 鏟
你 你
老 老
母 母
陷 上
家 天
鏟 鵬

咁都叫真誠有悔意
真係鳩嚟

上面成班柒頭即時唔出聲

一名年過七旬仍任職保安員的伯伯，自2008年開始，就使用假身份證將年齡「報細數」，從而取得擔任保安員的資格並擔任工廈保安員，直至2013年嘗試續牌時被揭發檢控；老伯承認欺詐及虛假文書等7項控罪，求情時提出年老、疾病及犯法只是希望不領綜援自力更生等理由，但不被法官接納，各控罪被判入獄4個月，同期執行，總刑期4個月。
對於年邁長者為保工作鋌而走險、終致鎯鐺入獄，不少讀者網友紛紛表示不解、同情甚至憤慨；筆者同樣為伯伯的遭遇而感惋惜，更深感我們有必要思考如何避免類似悲劇重演，但要做到這點，恐怕亦難免先要以較公允的角度，審視案件所涉及的法律原則，作為評價今次判決的標準。

一定係衰on9
自吹自擂比人知

香淑閒應該拎中國共產黨和平獎

所有支持CCP既人都可以心想事成